原來何君堯先父對屯門原居民好大貢獻，希望你地唔好再搞事再反佢了

佢爸爸當年既舉動係好偉大，幫到多人

pish

push

唔好搞佢老豆老母個墳啊

出身於屯門的何君堯與新界的血脈始於父輩，其伯父何新權是六十年代「新界教父」陳日新的妹夫，何新權年輕時在中環「孖士打律師行」做學徒，後來律師樓保送他到英國進修法律。

「何新權生得高，又靚仔斯文，陳日新個妹好鍾意佢，跟埋佢去英國讀書，一九六三年返香港，到一九六五年在恒生銀行總行樓上開Ho & Co律師樓，好衰唔衰何新權喺廣東信託開戶口，嗰年間銀行擠提被接管，陳日新打本俾佢嗰十萬銀冇晒，不過陳日新話算數啦。」曾在孖士打律師行與何新權共事的友人說。

六、七十年代，作為「新界教父」的陳日新配合港英政府發展屯門為衞星城市，協助政府向鄉紳收購土地，何新權的律師樓專接陳日新的生意，陳日新擔任鄉議局主席達十二年，何新權更被封為「鄉議局御用律師」。

而何君堯的父親何新榮，五十年代當差，駐守羅湖邊境，與一班鄉紳關係密切，四年前才過身，生前與陳日新、張人龍兒子張德熙及新界退休高官在九龍塘會竹戰。於二00二年，本刊拍到「龍頭家族」成員向華榮與陳日新九龍塘會打麻雀，可見各人關係匪淺。

收地王

七、八十年代，何新榮與陳日新、劉皇發等同樣來自屯門的鄉里合作無間，可謂在新界齊齊搵食。八、九十年代何新榮在元朗一帶涉足收地，新地發展的加州花園、加州豪園，他都有份協助收購，生前亦居於加州豪園，何君堯亦是新地擁躉，家住加州花園對面的豪宅葡萄園。

何新榮對兩名做律師的兒子何君柱及何君堯最感到驕傲，兩兄弟雖是同父異母但感情要好兼非常合拍，何君堯參與上屆立法會選舉時，其兄何君柱亦陪伴他與傳媒見面，其兄何君柱律師樓積極開拓大陸商機，二00四年在廣州設寫字樓。

踢走發叔

何君堯成名一役，要數二00一年踢走「發叔」劉皇發，修改屯門鄉事委員會章程，擔任鄉事委員會主席，成功在政壇彈起，但惹起鄉事派不滿。之不過你有你鬧，何在自傳中寫道：「長期在同一崗位工作，當然可以積累人脈關係，對內對外，溝通更為順𣈱，但與此同事，卻令組織帶來新人事新思維的機會。」

自此，何君堯得不到鄉事派的支持，上月何君堯獲委任為鄉議局當然議員，出席鄉議局會議時，即遭鄉紳當面圍插，指他一二年呼籲鄉民不要申報丁屋僭建，卻讓屋宇署有證據檢控，與當時鄉議局的宣傳背道而馳。亦有鄉事委員會主席斥責何：「你今時今日仲嚟鄉議局拜票？我覺得你臉皮好厚啊！」，亦重提當年與劉皇叔的恩怨。

何君堯上屆曾參選立法會議席，只獲一萬多票。去年他當選屯門區議員，他一直備受中聯辦祝福，何為了令仕途更上一層樓，今年參選立法會議員，但被周永勤自殺式炸彈襲擊，睇怕他會很頭痕。其實何君堯與周永勤孩童時同在屯門良田村長大，更一同在何母開設的「良田幼稚園」入學，如今卻反目成仇。